[奇幻][遊記]《雲玥遊記: 屍者之國》

屍者之國 ~ The Empire is Undead, Long Live the Empire! ~

1

紫色的長草隨風搖曳，就像一浪接一浪翻滾的波濤。破曉的天際於大地的盡頭和草原相連，分不清是朝霞染遍了大地，還是草原映照了天空。
一條彎彎曲曲的坡路在紫色草原上，畫成一條灰白色的曲線。
那是用碎石簡單堆砌而成的小路，蜿蜒曲折地向遠方延伸而去。四周一片寂靜，只有偶爾的鳥叫、蟲鳴，還有微風吹過草葉摩擦的沙沙聲。
有一位少女正在這條崎嶇不平的碎石小路行走著。
少女身穿黑色褲子和黑色兜帽外套，腰間圍著一條蔷薇鞭，搭配著顯眼的紅色短靴。
身後背著一具六邊形棺材，是用青銅打造的銅棺，看起來相當沉重。
兜帽下是一雙黝黑明亮的大眼睛與標準鵝蛋臉。儘管渾身上下一副風塵僕僕的樣子，少女的步伐還是十分穩健而迅速。
「妳知道同時帶備兩個指南針的好處嗎？夜玥。」
聲音來自少女手上那盆栽植物。一朵魔芋食人花張開嘴巴繼續道：
「如果其中一個失靈時，也有備用指南針確保不會迷路。」
「我們才沒有迷路呢！拏雲。」
黑衣少女夜玥回答道。
「不過，要是兩個指南針其中一個失靈，又如何分辨出正常的哪個指南針？」
「利用第三個指南針。」
被稱為拏雲的花朵正經八百地說。
聽到如此跳躍式的回答，夜玥用一臉「受不了你」的表情回應著。
片刻後，她抬頭眺望並指向高原下方說：
「終於來到了喲。」
她們前方是一片白濛濛的薄霧，隱隱約約可以看見對岸國家的城牆以及一座橫跨碧綠河水的高塔式石橋。
「聽說這國家的污染非常嚴重哩。」
「沒關係哦，只不過是毒霧而已～」
揹著棺材的少女吸了一口高原上的空氣，然後攜著傳說中的屍花緩緩地往下坡路走去。

２

夜玥跟拏雲渡過石橋，朝敞開的城門走去。
兩名身穿鮮紅色制服﹑頂著黑色熊皮帽的士兵在城門前站崗。
「喔～Good Morning。」
聽到食人花的問候，士兵們以不太自然的動作向她們舉手致意。
「您好，我叫夜玥，在我手上的是拏雲。請允許我們進入貴境觀光。」
夜玥向士兵們如此說道。
「‥‥‥‥‥‥」
士兵們只是重複舉手致意的動作。她又再說了一遍，不過仍舊沒有得到任何回應。
「很奇怪耶你們‥‥‥」
站立在原地的少女撅起小嘴嘟嚷道。目光左右來回打量兩名士兵好一會兒。
「那麼我們就直接走進去囉。」說著，夜玥輕輕拍掉身上的灰塵，一手托著花盆一手握緊肩上繫穩棺材的繩子，大踏步穿過城門。
走了一段距離之後，拏雲貼在夜玥耳邊小聲問道：「你察覺到嗎？」隨後又以戲謔式的口吻接著說：
「他們便是傳聞中橫掃大陸、征服各國的屍兵！」
「嗯，他們看起來都了無生氣，動作仿如機械人一般。」
「大概是高級死靈法術，對嗎？」
「誰知道呢？也許是披著死人皮的外星人。」
「若是能夠與外星生物接觸，就真是太好了！」
拏雲興高采烈地說。
可是它的期盼落空了。
因為進入這個國家後，她們不但沒有見到外星人，甚至連一個人也沒看到。
嚴格來說是沒有見到任何活人。然而，各式各樣的死人卻與她們擦身而過。不論是擦鞋童、掃街工人或載貨馬車的車伕，全部都是屍者。
「這裡就是『屍者革命』的的發源地。哇，真是大開眼界啊！」
如果花卉植物擁有人類的臉孔，拏雲大概會露出難以置信的表情。

——屍者革命，標誌著生產逐漸轉向的歷史進程。那時候出現了以屍者勞動力取代人力、獸力的趨勢，同時利用大規模的工廠生產取代個人手工生產所衍生出來的一場生產與科技革命。
這國家就是最早開始屍者革命的地方。

「說起來，他們身上散發出和你一樣的臭味喲。」
夜玥邊說邊作勢摀住口鼻。
「我還以為妳早已習慣那屍臭味了。」
拏雲口中喃喃地说。
除了身上的臭味外，屍者還有其他缺陷——他們沒有靈知及語言能力。
當她們試圖招來出租馬車前往旅館時，無論夜玥如何威逼利誘、叫喊打罵，也沒法子從屍者身上問出馬車站的位置或其他任何資訊。
「‥‥‥真傷腦筋啊。」
夜玥低頭看著拏雲，輕輕嘆了口氣。
「妳要怎麼辦？」
放眼望去，除了街道上種植的常綠喬木與設計典雅的煤油街燈外，四周沒有一個活人。
不得已之下，她們只好徒步朝著城鎮中心方向前進。

3

「咱們姐兒倆初到貴境，盤川用盡，现在為大家表演祖傳的趕屍鞭法，希望各位慷慨解囊，不勝感激。」
在偌大露天廣場的空地前，拏雲賣力地叫喊道。
「別再說了‥‥‥」
「妳怎麼啦？」
「根本就沒有人在看。」
夜玥沒好氣地說，手中輕輕一抖，收回蔷薇鞭。
在她身後，被卸下的棺材被橫放一旁，棺上斑駁的銅銹呈薄片狀剝落，隨風飄散猶如吹雪。

稍早之前——
夜玥她們沿著寬敞的石板路，由城門方向筆直地走來。
城鎮裡頭的石造建築物，櫛比鱗次地沿街道兩旁排列著，大多是排房或半獨立式的平房 ，間中也會看到規模較大的宅第 。
天色漸漸明亮，可是城鎮的上空卻彌漫著一種淡綠色的陰霾，遮掩了晨早的陽光。
「這國家的居民說不定全被霧霾毒死了?」
拏雲開玩笑地說。
「怎麼可能，我們還不是好端端的。」
夜玥反駁道。
「難不成是被屍臭味悶死？」
「如此說來，罪魁禍首就必定是你這屍花。」
「喂，妳怎麼可以說出這種話？不要什麼事情都賴到我頭上！」
咆哮著的盆栽花散發出更濃烈的屍臭味。
「咳‥‥‥別再磨蹭了！我們現在應該找個人來問問路，找間旅館落腳。」
「對，沒錯。」
一陣急促的腳步聲從後方傳來。幾名派報童冷不防地跑過她們身邊，以極不流暢的姿勢發足狂奔。前方一群鴿子被嚇得飛了開去。
拏雲試圖喊住孩童們問路，但沒有成功，卻不知怎地被霧霾天空中的鴿子吸引過去，抱著盆栽的夜玥也不由自主地照著它拉扯的方向往前走。
‥‥‥尋找旅館的計劃，瞬間便泡湯了。
鴿子成群集結於一個露天廣場的中央噴水池旁邊。
斜前方，某位戰爭英雄的銅像高高佇立在達百尺高的紀念柱之上。附近都是戴著鴨舌帽、一副街頭藝術家模樣的屍者，在販賣名人的似顏繪畫像。角落裡頭，屍者們經營著幾個小攤位擺賣鮮花、手工藝品或明信片等。
形形色色的賣藝屍者充斥在廣場內：有的演奏著小提琴、有的表演雜技、有的正扮成雕像，維持著同一個姿勢，動也不動。看得夜玥她們都傻了眼。
「我們也來賺點旅費，如何？」
拏雲提議道。
「要兜售魔豆嗎？」
「No No，夜玥妳要知道！一邊賣藝一邊旅行才算得上融入當地文化噢。」
「說得也對。」
沉吟半晌後，夜玥先將拏雲和棺材放下，然後開始放鬆肌筋的伸展運動。接著，她從腰間解下蔷薇鞭，隨手甩出，繞成一個個大大小小的圈子。
「各位鄉親父老兄弟姊妹，大家吃飽趁早，來給咱們捧場、給咱門鼓勵喲！」
如此這般，一朵食人花開始為接下來的街頭表演大力造勢。

——就結果而言，她們一點旅費也沒賺到。
沒有觀眾駐足圍觀，連一個路過的旁觀者也沒有。那自然也沒獲得任何打賞。
「能夠製造這麼多實用的屍者，而且又全都能精確地運作，照理說應該有活人在才對。」
夜玥不解道。
「‥‥‥為什麼會連一個觀眾也沒有呢？」
皺著眉的夜玥鼓著腮幫子說：
「努力想事情的時候，我的肚子特別容易餓。」
「這樣啊，我們有錢吃飯嗎？」
「還好，至少足夠我自己飽餐一頓。」
「喂，妳別忘記，我剛剛可是很賣力的做推廣。」
「那麼，賞你一顆阿士匹靈吧。」

4

面對眼前盛有炸魚和薯條的碟子，拏雲開口向夜玥問道：
「這就是地道的傳統料理嗎？」
「我一直都很想吃一次這料理‥‥‥」夜玥一邊敲擊番茄醬瓶底，一邊說：
「很久以前有個被瘋狂粉絲槍殺的搖滾歌手，他很喜歡在炸魚薯條上加大量番茄醬喲。」
她頓了一頓，又在炸魚上加蛋黃醬。使用吸管喝著飲料的食人花又問道：
「妳覺得味道如何？」
「很好吃哦。沒想到，屍者也懂得煮料理。」
嘴角沾滿番茄醬的夜玥接著說：
「而且價錢非常便宜。」
「這不是重點哩。」
離開露天廣場後，她們在附近一條短街中發現了這間餐廳。餐廳的紅磚外牆上有一個藍色牌匾，似乎是為了紀念某件重大事故而設置。
餐廳裡頭沒有其他客人，只有一名服務員屍者負責點餐。
夜玥點了餐廳的招牌料理，以及櫻桃味道的有汽飲料。
稍等了一會兒，服務員屍者便送上料理。期間，拏雲不斷審視餐廳內華麗的裝潢，而夜玥則饒有趣味地把玩著餐桌上各類不同的調味醬料。
「哪重點是什麼？」
「全都是屍者煮的，妳不覺得奇怪嗎？」
「奇怪啊。不過，先吃飽了才有力氣想事情囉。」
夜玥輕描淡寫地道。

飲飽食醉之後，夜玥跟拏雲在靠近碼頭區範圍找到一間提供床位與早餐的民宿。一如預期，民宿內依然沒有任何活人。
由小型家庭改建的民宿打掃得非常乾淨，素雅的客廳當中佈置了古典風格傢飾，木製櫥櫃放滿玫瑰浮雕式陶瓷茶具。
所有住宿手續都經屍者迅速辦理。價格比想像中便宜。
夜玥先在房間的浴室裡洗澡，再到利用地下室的投幣式自助洗衣及乾衣設備清洗衣物。
好一番忙碌之後，已經是傍晚時分了。
「真是個離奇詭譎的國家。」
等累壞了夜玥躺臥在床上，拏雲對她說。
褪下兜帽外套的夜玥，換上輕便衣服，露出嵌在黑革頸環上的銀鈴。
「理應不是這樣子，傳聞中的『屍不葬』大國，曾經是很多人想來定居的好地方。」
「屍不葬啊？」
「就是屍體在這國家的領土上，永不落葬的意思。」
「那不可能是真的吧。」
「是誇大其詞啦。不過，屍體不落葬，長遠可以增加土地供應。」
「哦，不會死人霸佔生人地。」
「低廉的土地價格加上廉價的屍者勞動力，能夠減輕生活費用，提高國民的生活質素喲。」
「什麼國民生活質素？我們可是連一個國民都沒有遇見到。」
「‥‥‥這個嘛，我也想不到原因。」
鑽進軟綿綿的被窩後，夜玥整個人趴在枕頭上。
「他們會否全都躲藏在某地方？比如說核輻射避難所。」
「這地方只是空氣污染嚴重一點，又不是在經歷核子寒冬。」
「噢，我想到了‥‥‥國民一定是被外星人大規模綁架。」
「一切都歸咎外星人嗎？」
夜玥略帶嘲諷地道。
「不過，說起外星人，我倒是想到一個名勝古蹟。」
「什麼古蹟？」
拏雲興奮得提高聲調，但夜玥卻一面把臉埋進枕頭中一面說：
「我好睏。有什麼話，明天再說吧‥‥‥」
「喂，夜玥。搞什麼啊，說睡就睡！」
少女似乎還唸了一句「晚安～」，就睡著了。

5

錯過了早餐時間，從民宿退房的少女與盆栽花來到一家地道的餅店前。
「讓我嚐嚐這款布丁，我們就出發前往下一個地方吧。」
「也好，橫豎這鬼地方找不到一個活人，旅費也沒賺到。」
拏雲略帶憤慨地說道，然後又問：
「哪一款布丁？」
「這款咖啡杯形狀的布丁，聽說口感外脆內軟，味道像鹹麵包。」
看著櫥窗上五花八門的糕餅，夜玥答道。
「鹹的布丁？」
「嗯，名為布丁實際上比較接近油炸麵糊。」
從餅店選購了這些名不符實的布丁麵包，夜玥將錢付給屍者店員後，向拏雲問道：
「嗯，你也試一個？」
「不，別客氣。」
就在夜玥粗魯地把布丁麵包塞進嘴裡的時候，拏雲似乎想到什麼似地問道:
「啊！那個！離開這國家前，我們可以參觀一下這裡的墓園嗎？」
「為什麼？」
夜玥歪著頭反問。
「The Dead Do Not Bury Themselves！」

走進國家墓園的時候，首先映入她們眼簾的是一座白色大理石的天使雕像。
憂鬱的天使俯視一排又一排的墓碑，整齊的排列在翠綠的草坪上。一名戴著圓頂禮帽、穿黑色大衣和藍色圍巾的男子，捧着一束鮮花從墓碑間的草地走過去。
「夜玥，妳看，是人耶！這國家有活人哩！」
拏雲的口氣興奮得好像發現了不明飛行物體一樣。
只見那男子以人類應有的自然姿勢緩步走到其中一個墓碑前獻上鮮花，然後靜靜的佇立在這裡。
夜玥她們走近男子。原來那男子正在墓碑前默禱著，他聽到腳步聲，身體猛的一震，臉上一副吃驚的樣子。
他回過頭看夜玥跟拏雲。那是一名年約四十歲，一派正經傳統的紳士模樣的男子。
「對不起，嚇到你了。」
夜玥堆起笑容抱歉道。
「啊！妳們該不會是死屍竊賊吧？」
他向夜玥揹著的棺材瞧一眼，身子不自覺地向後退縮。
「不，讓你誤會了。我們是來自東方的旅行者。」
說著，夜玥微一躬身托著盆栽向男子拱手作揖。
「你好。」
拏雲也跟著打招呼。
那男子從下意識的自我保護狀態恢復過來。他脫下帽子，恭敬有禮地向她們說：
「Hi，妳好！歡迎來到我們的國家。當真是稀客啊！」
面對男子表現出的禮貌和紳士風度，夜玥感到有點不知所措。
「先生，你是我們在這國家遇見的第一個活人。這究竟是怎麼一回事？」
拏雲問道。
紳士男瞬間露出複雜的表情。他戴回帽子，神情再度變得優雅從容，並以淡定的口氣向夜玥跟拏雲問道:
「若果妳們有時間，請容我一盡地主之誼，再慢慢跟兩位解釋這國家發生了什麼事，好嗎？」
夜玥看了一下拏雲，又回頭看著紳士男，微笑道：
「那麼就拜託你了！」
「好極了！既然這樣，讓我先別過母親。」
說完，紳士男走向墳墓，親吻刻着「蕾絲伯爵夫人」的墓碑。

6

「人工栽培的泰坦魔芋能夠開花，倒真少見！」
自稱為傑克的紳士男注視著桌子上的盆栽花嘖嘖稱奇道。
在某個十字路口的角落，他們找到一家可以坐下來聊天的喫茶店。店裡頭以一個跌進兔子洞的小女孩為主題，牆上一幅幅彩繪講述其充滿奇幻色彩的故事。
「可以請你別靠得太近嗎？」
拏雲不太自在的說道。
啊，對不起。傑克乾咳了一聲後說道。這時候，一名打扮成瘋帽客的屍者送上紅茶及各式茶點。
「剛才妳說將拏雲的‥‥‥元‥‥‥元神固定在魔芋花之中，對嗎？」
傑克一面喝著紅茶一面向夜玥問道。
夜玥點點頭，毫不客氣地吃起茶點。
「Fascinating！哪是利用鍊金術嗎？」
「算是吧。」夜玥含糊其辭，然後又岔開話題的問道：
「好濃郁的茶香味，這叫什麼茶？」
「那叫格雷伯爵茶。」
聽到這回答的拏雲不由得好奇的問道：
「伯爵？先生，你也是一位伯爵吧。」
「那不過是我繼承的封號，我的職業是一位屍者工程師。」傑克輕嘆一聲，續道：「至少，這曾經是我的職業。」
他的眼神轉到窗外，思緒像是飛到了遙遠又不堪回首的過去。
過了一會兒，夜玥說道：
「可以請你告訴我們整個來龍去脈嗎？」
傑克回過神來，清了清喉嚨、坐直了身子，然後正眼望向夜玥。
「首先該從哪裡說起呢‥‥‥還是從屍者革命開始好了。」
「法蘭肯斯坦創造第一具屍者的時候。」
「沒錯，法蘭肯斯坦博士劃時代的發現，這就是『靈素理論』。所謂的靈素，就是俗稱的靈魂，如同妳們理解的元神。根據博士的實驗結果，人在死亡時，體重會減少二十一公克。這就是『靈魂的重量』。」
「靈魂的重量‥‥‥」
夜玥自言自語著。
傑克繼續道：
「為了彌補肉體失去的靈素，博士成功研製出虛擬靈素(Necroware)。然後，透過反覆不斷嘗試為屍體注入虛擬靈素，最終創造了第一個『人造生命』。可惜，當時的化學工程與生物技術還沒成熟，因此博士的靈素理論並未受到重視‥‥‥一直到拉克蘭契電池(Leclanché Cell)和福爾馬林(Formaldehyde)的普及，屍者技術才進入起步萌芽的階段。」
「拉克蘭德‥‥‥福馬林？」
拏雲問道。
「福爾馬林是一種用作屍體防腐、消毒的溶液。能夠長時間保全屍體，對屍者技術的臨床研究及試驗尤其重要。另一方面，『屍者化』的過程需要穩定的電力供給，因此透過拉克蘭契電池提供的電流，大大提升虛擬靈素輸入死屍的大腦時之精確性。」
「利用電流刺激把虛擬的靈魂注入屍體，就能夠令死人復活？」
夜玥這麼一問，傑克急忙解釋道：
「不，被屍者化的死屍極其量只是一具行屍走肉的傀儡。早期研發的屍者
系统並未能夠接受人們的自然語言指令。一套可以安定地操控屍者的驅動系统還要等到分析機(Analytical Engine)的發明。」
「哦，那些難不成就是哲人們經常提到，改變世界的大發明？」
傑克笑著說：「你懂得還真不少。」
哪裡、哪裡。拏雲反射性的謙讓一番。
「哲學家普遍認為，虛擬靈素、拉克蘭契電池、福爾馬林和分析機是促成屍者革命發展的四項主要因素。特別是分析機的出現，更使屍者技術水平得到爆炸性的加速發展，不管是軍事用還是工業用屍者如雨後春筍般在這國家及其附庸國中湧現。」
傑克說到這裡，突然朝瘋帽客屍者望去。
「看看這名屍者，它身上除了標準的驅動系统，還加載了服務員的外掛程式。這些外掛程式，比如車伕外掛、快遞外掛或巡邏外掛，都是經過分析機多次模擬靈素的動態變化，由屍者工程師編寫並改良設計。」
「那個，還有廚師外掛吧？它們煮的料理很好吃哩。」
「真是個吃貨～～」
拏雲聽到夜玥的話，忍不住調侃道。
「沒錯，廚師外掛和料理程式，一直都很受女士們歡迎。事實上，史上第一段屍者程式便是由一位女性所編寫的。」
傑克臉上那副淡然表情露出了一絲苦笑，接著慢慢說道：「編寫並公佈歷史上第一段屍者程式的人，就是我的母親。」
「好利害哩！」「有其母必有其子——」
夜玥跟拏雲同時說道。
「那一切一切都促使屍者革命的成功，然後這國家就開始依靠屍者來工作。農業生產效率大大提高，食物變得不匱乏。加上工廠化的大規模批量製造，生產出眾多廉價的商品，滿足了國民的物質生活並帶來社會的穩定進步。不過，後來‥‥‥」
「後來變成怎麼樣了？」

7

「後來，社會上的矛盾漸漸浮現，首先是大規模生產所導致的產能過剩。當時執政者所想到的解決方法，就是企圖把過剩的產能出口到其他國家。若果遇到國家封鎖貿易路線，便透過軍事途徑解決爭端，直接動用軍隊佔領該國。」
「那麼，在戰事中陣亡的士兵，會被屍者化成為屍兵繼續為軍隊效力，對吧？」
夜玥問道。
傑克微微點頭後說：
「國家在西方大陸上建立起龐大的貿易網絡，一支支屍兵軍隊成為維護國家貿易的強大後盾。可想而知，不管農業、工業或軍事上，對於死屍的需求都相當大，偏偏屍體的數量在正常的環境底下無法隨心所欲地控制。」
「正常的環境底下？」
「嗯，在非戰爭時期，國家的自然死亡率一般呈持平狀況。然而在戰爭時期，為了增加屍體的數量，軍中將領會下令坑殺戰敗投降的戰俘，再將死屍運送到這國家製成屍者。」
「‥‥‥」
「這種外來的屍體，雖然供應了屍者勞動力，卻同時帶來輸入性風土病。黑死病、屍汗熱、緋紅巫疹、河童腦炎等，一開始從小城鎮中發現零星的感染個案，不斷持續增加並進一步蔓延，最後疫情於全國大規模爆發。」
「就因為嚴重的瘟疫令到這國家的人口大幅減少？」
拏雲感嘆地問道。
「經歷多次瘟疫的蹂躪，全國人口大概減少了三分之一。不過，這些災難對後世的影響，最主要還是暴露出執政者的決策失誤，使得國民對他們徹底失去信心。屍者化時代勞動力的轉移，造成工作機會縮減的情形，激化屍者資產階級與舊式工人階級的對立，終於醞釀形成對抗屍者革命、反對工業化的社會運動。」
「然後呢？」
「之後，軍隊多次與激進份子發生衝突。曾有那麼一段時期，與國內激進份子戰鬥的屍兵比在西方大陸各地征戰的屍兵數量還要多。雖然騷亂最終都被鎮壓下來，但是連年戰事早已導致國庫幾度空虛，國民負擔的稅捐田賦十分沉重。人們冀望富庶又安全的國家已不復存在。」
「原來如此，是這麼一回事啊！」
夜玥遺憾地說道。
「就是這麼一回事。接下來的數十年，國家面對失業率高企與財政不穩，出現年輕人持續外逃的現象。縱使人口老齡化目前已經受到控制，死亡率卻一直高踞不下，那可歸咎於部分國民罹患上『行屍症候群』。他們認定自己已經死亡或不存在於世上，如一具失去靈魂的軀殼，大腦運轉只依靠虛擬靈素支撐著。每天過著行屍走肉的生活，更逐漸喪失嗅覺、味覺等感官知覺，甚至乎像屍者般不吃不喝、不眠不休，很多人就是這麼活活餓死或過勞死的。另一方面，出生率卻持續每年以高雙位數下跌，這樣子此消彼長下去，總有一天國家會滅亡吧。」

「謝謝你告訴我們這些事。」
站在喫茶店門前，夜玥對傑克說道。
「很高興能認識妳們。我已經好多年沒有與別人談話了，今天真的非常開心。」
「啊！我想再請教你一件事。」夜玥似乎又想到什麼似地問道:
「以這國家的生物技術水平，能夠將拏雲的靈魂轉移到合適的軀體上嗎？」
「這個‥‥‥虛擬靈素與真實的靈魂有顯著差異，靈素理論並沒有提及這種操作。況且，即使能成功轉移拏雲的靈魂，隨後屍體也會開始會腐爛發臭。」
「哦，那行不通哩。」「我不要。」
夜玥跟拏雲異口同聲地說。
「請問‥‥‥就臨床研究的角度來看，對活人輸入虛擬靈素是否可行？」
拏雲的花萼往前傾，開口問道。剎那間，傑克露出愕然的表情。
「那不但嚴重違反製造屍者的法則，而且是不可逾越的禁忌，因為這等同是謀殺。」
「這、這樣啊‥‥‥突然提出這種奇怪的問題，真的很對不起。」
傑克輕輕搖頭說：
「不，快別這麼說。很抱歉，我幫不上什麼忙。」
接著，他以手輕觸帽緣向她們致意：
「那麼兩位，我先告辭了。請妳們在旅程中要多加小心。」
「謝謝，我們會小心的。」
「傑克也要保重喲。」

8

「怎麼跟著方向指示牌也會迷路！」
「那些指示牌標誌很混亂耶‥‥‥」
聽到拏雲的抱怨，夜玥表示不解地繼續往前走。
「真是個大路痴～～」
拏雲仍舊不停的碎碎念道。
離開城鎮中心，沿著一條石磚路走了大半天，一道破舊的灰色城牆出現在夜玥眼前。那是一處盆地的底部，已淪為大理石廢墟的古老舊城區邊界。大量毀損不堪的雕像、建築物凌亂地散落於盆地四周。
黃昏前的陽光，照耀遠方一個巨大的石柱群。
「很久以前我就想拜訪這地方。」
夜玥出神地說。
「這就是外星人建造的巨石陣？」
「那不過是坊間謠傳罷了。」
「不，從外型上看來，這很明顯是外星太空船的著陸墊。」
「啥？」
「世界各地過去也發現不少外星人留下來的跑道和導航標記！所以這裡有個外星人建造的著陸墊，也沒啥稀奇。」
拏雲一本正經地說道。
「真是敗給你了‥‥‥」
「外星人也許會迷路嘛。」
「‥‥‥怎麼你總是話中帶刺。」
夜玥在一根倒塌的石柱上放置拏雲並坐了下來。如果外星人企圖綁架她們的話，半空中該會出現一道神秘的光束。
她們仰望夕陽好一會兒，仍舊沒有看到半個人影。
「夜玥，你知道嗎？在這國家建立以前的很久很久，那巨石陣就已經矗立在這盆地之上。」
拏雲突然如此說道。
「‥‥‥」
「啊！妳在想什麼啊？」
「我在想，要如何分辨屍者和患上行屍症候群的人呢？」
「換了是我的話，就一定能夠分辨出來。」
「因為你也是一個失靈的指南針？」
「我應該更接近一個壞掉的指南針。」
拏雲苦笑道。
「對了，妳剛才那借屍還魂的點子，的確是個不錯提議。」
「可是，這點子行不通嘛～～」
「不，如果能找到腦死亡但身體功能尚在的軀體，或許會行得通‥‥‥」
然後雙方又沉默了一陣子。
直到日落西沉，揹著棺材的少女才抱起封印著元神的泰坦魔芋花離開這屍者之國，繼續她們的煉鼎之旅。

屍者之國 ~ 完 ~

放工一推